
                      Alan Turing no solo fue un héroe nacional, un brillante matemático y un pionero de la informática actual, también fue acusado y condenado por indecencia grave y perversión sexual a causa de su homosexualidad, que era ilegal en aquella época en Inglaterra, suicidándose dos años después, cuando tenía 41 años y toda una brillante carrera por delante. Por suerte los británicos han sabido rectificar y, en diciembre de 2013, la reina Isabel II promulgó un edicto por el que se exoneró oficialmente a título póstumo al matemático, quedando anulados todos los cargos en su contra. No sufráis porque la historia os haga spoiler, es lo que pasa con los biopic, la trama está tan bien contada y Alan Turing es una persona tan extraordinaria y única que la película resulta fascinante.
La película se mueve en tres líneas de tiempo distintas, el presente (en 1952) cuando la policía le investiga por el robo en su casa y su posterior condena, una época sombría y triste. El pasado glorioso, en 1939, cuando era un joven trabajador muy concienzudo empeñado en construir una máquina capaz de descifrar los códigos nazis, aunque su torpe comportamiento en las relaciones sociales y su incapacidad para trabajar en equipo le hicieran antipático y huraño. Estas dos líneas, centradas en su parte profesional, se ven salpicadas con escenas de su etapa de estudiante en un exclusivo internado que forjaran su personalidad, donde podemos ver su incipiente homosexualidad y como su timidez y su brillantez como estudiante le hacían el centro de las burlas de sus compañeros.
El protagonista absoluto es Benedict Cumberbatch que nos deja una interpretación excepcional. Un gran trabajo el suyo muy sincero y creíble, que recuerda la arrogancia de su personaje en la serie Sherlock, pero con la personalidad antisocial de Sheldon Cooper (The Big Bang Theory). Un tipo brillante y con un talento prodigioso, pero torpe en sus relaciones personales, algo que se ve acentuado al tener que esconder una homosexualidad que es considerada delito y que Cumberbatch defiende con su elegancia habitual, una actuación convincente y llena de matices que seguro le va a reportar numerosas nominaciones en próximas entregas de premios.
        
            